[耐人尋味]香港位於中國南方原來是錯的?

有線《新聞刺針》報道，教育局課本評審小組疑似審查中國歷史科課本。《新聞刺針》獲得一份今年的課本送審報告，發現多本中史書多項描述香港及中國關係的內容，被指「措辭不恰當」，例如「中國堅持收回香港主權」、「中國收回香港」、「香港主權移交中國內地」等字句，惟相關內容在以往的中史課本一直沿用。另有中史書以「中共一黨專政」為小標題，被指「用字不當，概念不清」，但未有解釋原因及理據。

教育局網頁資料顯示，各科目的課本評審小組由教育局科目專家、前線教師、大專學者等組成，相關小組名單不公開，教科書出版商必須將課本的擬定稿送交小組，之後會收到評審報告，經修改後再遞交當局，經批准後方能列入當局的「適用書目表」，供中、小學校選用。《新聞刺針》引述今年的中史課本評審小組報告，發現多項以往沿用的內容，突然被評為「措辭不恰當」或「用字不當」。

其中，有中史書以「中共一黨專政」作為小標題、教授中國近代史相關內容，但報告指相關語語句「用字不當，概念不清」，報道引述資深中史教師何漢權指，因中國憲法曾修改，課本應用中共一黨「專政」或「執政」需要商榷；但報道指出送審報告對教科書只作出評語、不會解釋原因。

此外，以往多本中史書沿用的內容，例如「香港位於中國南方」、「中國收回香港」、「香港主權移交中國內地」及「中國堅持收回香港主權」等字句，今年一律被評為「措辭不恰當」，送審報告同樣無解釋原因。教育局回覆指，隨時代演變和資訊發達，教科書要與時並進，以切合學生的學習需要，又指評審小組的準則包括課本內容是否符合課程目標、學習需要及立論是否持平等。

有線片:

中國入侵香港?
香港係中國既東南偏南?

共產黨要你講：
香港是中國(祖國)南方的一個城市

其他包括：
香港回歸祖國(原本：中國收回香港)

第一句係97年前係唔岩架wo
第二句以前d 書都係咁寫

人口入侵完到文化入侵，
改你歷史，毀你文字，
破壞你既文化（旺角行人區）

香港真係慘...........